兩成員在內地遭扣查 香港眾志聲稱曾逼坐「拷問椅」戴「測謊機」

林朗彥聲稱有成員被逼坐「拷問椅」。

香港眾志聲稱，兩名成員分別於3月和8月於內地返港期間，懷疑被國安帶走及扣留盤問。香港眾志下午召開記者會交代事件，主席林朗彥稱，兩名成員分別被要求坐在「拷問椅」、戴上疑似「測謊機」的儀器，扣留約3至5小時後才離開。他要求香港保安局回應及澄清，國安人員在香港進行偵查及問話工作，事前有否向保安局通報，保安局有否提供任何形式的便利。

林朗彥表示，其中一名成員於3月回鄉探親，同月26日回港，他於當日傍晚6時在深圳高鐵站月台，遭近10名展示國安證件的人員帶走。該名成員被帶至深圳派出所後，國安人員要求他坐上一個裝有手銬及腳鐐的「拷問椅」，除了向他查問加入眾志的日期、原因外，更要求他寫下成員名單等。該成員被盤問約3小時後，當晚9時離開。

林朗彥續說，另一名成員則於8月前往內地，同月17日回港，當晚8時許他離開廣州火車站月台後，一批國安由多架七人車走出來，展示保安人員證後向他表示「有人舉報你在大陸搞事」。該名成員被沒收電話後，帶至廣州流花賓館一間房間扣留，房內設置了錄影儀器等，桌上亦放置了有關「國家安全法」及「間諜法」的文件。國安人員其後為他戴上疑是「測謊機」的儀器，再盤問他加入眾志的經過等，並要求他寫下成員名單。另外，他更被詢問是否支持藏獨等。該名成員簽署悔過書後，至凌晨1時許才獲離開。

林朗彥要求港府向中央及中聯辦抗議，保障在內地的香港市民人身安全。他又要求保安局回應及澄清，國安人員在香港進行偵查及問話工作，事前有否向保安局通報，保安局有否提供任何形式的便利，如若保安局知情，須嚴格禁止內地強力部門跨境執行職務。

殺左你都仲得。

搞獨立仲夠膽番大陸

抵死啦 如果係清白 怕咩比人查

中國既測謊機
講真同假 都係當大話

香港政府要認真保護這批人的人身安全，應該禁止他們出境。